\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\chapter{ACATISTE AO NOSSO DULCÍSSIMO SENHOR JESUS CRISTO}

\section*{Kontákion 1}

Líder Guerreiro e Senhor, Vencedor do inferno, eu, Teu servo e
criatura, ofereço-Te cânticos de louvor, pois Tu me livraste da morte eterna.
Mas como Tu tens inexprimível bondade e amor, livra-me de todo perigo para
que possa clamar a Ti: Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim.

\section*{Ikos 1}

Criador dos anjos e Senhor dos Exércitos! Como antigamente Tu
abriste os ouvidos e a língua aos surdos e mudos, do mesmo modo abra agora
minha mente e língua perplexas para o louvor do Teu Santíssimo Nome, para
que eu possa clamar-Te:

Jesus, Todo Admirável, Maravilha dos Anjos! \\
Jesus, Todo-Poderoso, Libertação dos Antepassados! \\
Jesus, Dulcíssimo, Exaltação dos Patriarcas! \\
Jesus, Todo-Glorioso, Fortaleza dos Reis! \\
Jesus, Todo-Amado, Realização dos Profetas! \\
Jesus, Todo-Maravilhoso, Força dos Mártires! \\
Jesus, Todo Pacífico, Alegria dos Monges! \\
Jesus, Cheio de Graça, Doçura dos Presbíteros! \\
Jesus, Todo Misericordioso, Abstinência dos que jejuam! \\
Jesus, Todo Terno, Alegria dos Santos! \\
Jesus, Todo honrado, Castidade das Virgens! \\
Jesus, Eterno, Salvação dos Pecadores! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 2}

Como quando viste a viúva chorando amargamente, Ó Senhor, Tu
foste movido de compaixão e levantaste seu filho dos mortos enquanto ele era
carregado ao funeral, do mesmo modo tem piedade de mim, Ó Amigo dos
homens e levante minha alma mortificada pelos pecados, enquanto clamo:
Aleluia!

\section*{Ikos 2}

Buscando compreender o incompreensível, Filipe pediu:
"Senhor, mostra-nos o Pai"; e Tu o respondeste: "Estou convosco há tanto
tempo e ainda não sabeis que Eu estou no Pai e o Pai em Mim?” Do mesmo
modo, ó Inconcebível, com temor, clamo a Ti:

Jesus, Deus Eterno! \\
Jesus, Rei Todo-Poderoso! \\
Jesus, Soberano Longânime! \\
Jesus, Salvador Todo-Misericordioso! \\
Jesus, meu gracioso Guardião! \\
Jesus, lava os meus pecados! \\
Jesus, retira minhas iniquidades! \\
Jesus, perdoa minha injustiça! \\
Jesus, minha Esperança, não me abandones! \\
Jesus, meu Auxílio, não me rejeites! \\
Jesus, meu Criador, não me esqueças! \\
Jesus, meu Pastor, não me percas! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 3}

Tu Que vestiste com poder do alto Teus Apóstolos que permaneceram
em Jerusalém, ó Jesus, vista também a mim, completamente despido de toda
obra boa, com o calor do Teu Espírito Santo, e conceda que com amor eu possa
cantar a Ti: Aleluia!

\section*{Ikos 3}

Na abundância da Tua misericórdia, ó Jesus, Tu chamaste publicanos,
pecadores e infiéis. Agora não desprezes a mim, que sou como eles, mas como
preciosa mirra aceite esta canção:

Jesus, Poder Invencível! \\
Jesus, Misericórdia Infinita! \\
Jesus, Beleza Radiante! \\
Jesus, Amor Impronunciável! \\
Jesus, Filho do Deus Vivo! \\
Jesus, tem piedade de mim, um pecador! \\
Jesus, escuta-me, que fui concebido em iniquidade! \\
Jesus, limpa-me, pois nasci em pecado! \\
Jesus, ensina-me, que sou indigno! \\
Jesus, ilumina minhas trevas! \\
Jesus, purifica-me que sou impuro! \\
Jesus, restaura-me, um pródigo! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 4}

Tendo uma tempestade interna de pensamentos de dúvida, Pedro
estava afundando. Mas contemplando a Ti, ó Jesus, de carne e osso, andando
sobre as águas, ele Te confessou como sendo o Deus Verdadeiro; e recebendo
a mão da salvação, ele clamou: Aleluia!

\section*{Ikos 4}

Quando o homem cego Te escutou, ó Senhor, passando pelo caminho,
ele clamou: Jesus, Filho de Davi, tem piedade de mim! E Tu o chamaste e
abriste seus olhos. Do mesmo modo ilumina os olhos espirituais do meu
coração com Teu amor enquanto clamo a Ti e digo:

Jesus, Criador daqueles que estão no alto! \\
Jesus, Redentor daqueles que estão embaixo! \\
Jesus, Vencedor dos poderes do inferno! \\
Jesus, Adornador de toda criatura! \\
Jesus, Consolador da minha alma! \\
Jesus, iluminador da minha mente! \\
Jesus, Felicidade do meu coração! \\
Jesus, Saúde do meu corpo! \\
Jesus, meu Salvador, salva-me! \\
Jesus, minha Luz, ilumina-me! \\
Jesus, Livra-me de todos os tormentos! \\
Jesus, salva-me apesar da minha indignidade! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 5}

Como antigamente Tu nos redimiste da maldição da Lei pelo Teu
Sangue Divinamente derramado, ó Jesus, do mesmo modo resgata-nos das
ciladas com as quais a serpente nos confundiu através das paixões da carne,
por sugestões luxuriosas e pelo desânimo maligno, enquanto clamamos a Ti:
Aleluia!

\section*{Ikos 5}

Tendo o Criador sob forma humana e reconhecendo-o como seu
Senhor, as crianças Hebréias buscaram agradar-Lhe com ramos, clamando:
Hosana! Mas nós Te oferecemos um cântico, dizendo:

Jesus, Deus Verdadeiro! \\
Jesus, Filho de Davi! \\
Jesus, Rei Glorioso! \\
Jesus, Cordeiro Inocente! \\
Jesus, Pastor Maravilhoso! \\
Jesus, Guardião da minha infância! \\
Jesus, Nutridor da minha juventude! \\
Jesus, Louvor da minha velhice! \\
Jesus, minha Esperança na morte! \\
Jesus, minha Vida após a morte! \\
Jesus, meu Conforto no Teu Julgamento! \\
Jesus, meu Desejo, não me deixes ser então envergonhado! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 6}

Em cumprimento às palavras e mensagem dos inspirados Profetas, ó
Jesus, Tu apareceste na terra, e Tu, Que não podes ser contido, viveste entre
os homens. Desde então, sendo curados através de teus ferimentos,
aprendemos a cantar: Aleluia!

\section*{Ikos 6}

Quando a luz de Tua verdade amanheceu sobre o mundo, a ilusão
demoníaca foi afastada: pois os ídolos, ó Salvador nosso, caíram, incapazes de
resistir à Tua força. Mas nós que recebemos salvação clamamos a Ti:

Jesus, a Verdade, dissipando a falsidade! \\
Jesus, a Luz acima de todas as luzes! \\
Jesus, o Rei, ultrapassando todos em força! \\
Jesus, Deus, constante em misericórdia! \\
Jesus, Pão da Vida, sacia-me que estou faminto! \\
Jesus, Fonte do Conhecimento, refresca-me que estou com sede! \\
Jesus, Vestimenta da Felicidade, veste minha nudez! \\
Jesus, Manto de Alegria, cobre minha indignidade! \\
Jesus, Doador àqueles que pedem, concede-me arrependimento pelos meus pecados! \\
Jesus, Que encontras aqueles que procuram, acha minha alma! \\
Jesus, Que abres aos que batem, abra meu coração miserável! \\
Jesus, Redentor dos pecadores, apaga minhas transgressões! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 7}

Desejando desvendar o mistério escondido por todos os séculos, Tu
foste conduzido como uma ovelha ao matadouro, ó Jesus, e como um cordeiro
ante seu tosquiador. Mas como Deus Tu Te ergueste dos mortos e ascendeste
em glória ao Céu, e junto Contigo Tu levantaste a nós, que clamamos: Aleluia!

\section*{Ikos 7}

Criador nos mostrou uma maravilhosa Criatura, Que se encarnou sem
semente de uma Virgem, levantou do túmulo sem romper o selo, e entrou
pessoalmente no quarto em que estavam os Apóstolos quando as portas
estavam fechadas. Portanto, maravilhados com isto, cantamos:

Jesus, Verbo que não pode ser contido! \\
Jesus, Inteligência lnescrutável! \\
Jesus, Poder Incompreensível! \\
Jesus, Sabedoria Inconcebível! \\
Jesus, Divindade Indescritível! \\
Jesus, Domínio Ilimitado! \\
Jesus, Reino Invencível! \\
Jesus, Soberania Interminável! \\
Jesus, Força Suprema! \\
Jesus, Poder Eterno! \\
Jesus, meu Criador, tem compaixão de mim! \\
Jesus, meu Salvador, salva-me! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 8}

Tendo Deus maravilhosamente encarnado, afastemo-nos desse
mundo vão e fixemos nossa mente em coisas divinas; porque Deus desceu à
terra para elevar ao Céu nós que a Ele clamamos: Aleluia!

\section*{Ikos 8}

Estando tanto acima como abaixo, Tu nunca vacilaste, ó Imensurável,
quando Tu voluntariamente sofreste por nós, e pela Tua morte mataste a
nossa morte, e pela Tua Ressurreição concedeste vida àqueles que cantam:

Jesus, Doçura do coração! \\
Jesus, Força do corpo! \\
Jesus, Pureza da alma! \\
Jesus, Esplendor da mente! \\
Jesus, Felicidade da consciência! \\
Jesus, Esperança Certa! \\
Jesus, Memória Eterna! \\
Jesus, Nobre Louvor! \\
Jesus, minha Glória mais exaltada! \\
Jesus, meu Desejo, não me rejeites! \\
Jesus, meu Pastor, me recupera! \\
Jesus, meu Salvador, salva-me! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 9}

As Hostes Angélicas glorificam incessantemente Teu Santíssimo Nome
no Céu, ó Jesus, clamando: Santo, Santo, Santo! Mas nós, pecadores na terra,
com nossas frágeis vozes clamamos: Aleluia!

\section*{Ikos 9}

Vemos os mais eloquentes oradores ficarem mudos como os peixes
quando precisam falar de Ti, ó Jesus, nosso Salvador. Pois está além de seu
poder dizer como Tu és homem perfeito e Deus imutável ao mesmo tempo.
Mas nós, maravilhados perante este Mistério, clamamos fielmente:

Jesus, Deus Eterno! \\
Jesus, Rei dos Reis! \\
Jesus, Senhor dos Senhores! \\
Jesus, Juiz dos vivos e dos mortos! \\
Jesus, Esperança dos desesperados! \\
Jesus, Consolo dos desolados! \\
Jesus, Glória dos pobres! \\
Jesus, não me condenes segundo minhas obras! \\
Jesus, limpa-me segundo Tua misericórdia! \\
Jesus, retira de mim o desânimo! \\
Jesus, ilumina os pensamentos do meu coração! \\
Jesus, faça-me ter a morte sempre em mente! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 10}

Desejando salvar o mundo, ó Alvorecer do Oriente, Tu vieste ao
sombrio Ocidente de nossa natureza, e humilhaste a Ti Mesmo até a morte.
Portanto Teu Nome é exaltado acima de todo nome, e de todas as tribos do
céu e da terra Tu ouves: Aleluia!

\section*{Ikos 10}

Rei Eterno, Consolador, verdadeiro Cristo! Limpa-nos de toda mancha
como Tu limpaste os Dez Leprosos, e cura-nos como Tu curaste a avarenta
alma do publicano Zaqueu, para que clamemos a Ti com compunção e
digamos:

Jesus, Tesouro Incorruptível! \\
Jesus, Riqueza Infalível! \\
Jesus, Vigoroso Alimento! \\
Jesus, Inesgotável Bebida! \\
Jesus, Vestimenta dos pobres! \\
Jesus, Defensor das Viúvas! \\
Jesus, Protetor dos órfãos! \\
Jesus, Ajuda dos que trabalham! \\
Jesus, Guia dos peregrinos! \\
Jesus, Navegador dos viajantes! \\
Jesus, tu que acalmas as tempestades! \\
Jesus, ergue-me que estou caído! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 11}

As mais ternas canções eu, embora indigno, ofereço a Ti, e como a
mulher de Canaã, eu clamo a Ti: Ó Jesus, tem piedade de mim! Pois não é a
minha filha, mas a minha carne que está violentamente possuída pelas paixões
e queimando de fúria. Então concede cura a mim, que clamo a Ti: Aleluia!

\section*{Ikos 11}

Tendo previamente perseguido a Ti, Que és a Luz que ilumina aqueles
que estão nas trevas da ignorância, Paulo experimentou o poder da voz da
iluminação divina, e compreendeu a rapidez da conversão da alma a Deus. Do
mesmo modo ilumina o negro olho da minha alma, enquanto clamo:

Jesus, meu Rei Todo-Poderoso! \\
Jesus, meu Deus Onipotente! \\
Jesus, meu Senhor Imortal! \\
Jesus, meu Gloriosíssimo Criador! \\
Jesus, meu Boníssimo Soberano e Guia! \\
Jesus, meu mais Compassivo Pastor! \\
Jesus, meu mais gracioso Soberano! \\
Jesus, meu mais misericordioso Salvador! \\
Jesus, ilumina meus sentidos escurecidos pelas paixões! \\
Jesus, cura meu corpo ferido com pecados! \\
Jesus, Limpa minha mente de pensamentos vãos! \\
Jesus, guarda meu coração de desejos perversos! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 12}

Conceda-me Tua graça, ó Jesus, Absolvidor de todas as dívidas, e
receba a mim, que me arrependo, como Tu recebeste Pedro que Te negaste, e
chama a mim que estou abatido, como antigamente chamaste a Paulo que Te
perseguia, e escuta-me clamando a Ti: Aleluia!

\section*{Ikos 12}

Louvando Tua Encarnação, nós todos Te glorificamos, e, como Tomé,
cremos que Tu és nosso Senhor e Deus, sentado à direita do Pai vindo julgar
os vivos e os mortos. Conceda que então eu possa estar à Tua direita, que
agora clamo:

Jesus, Rei Eterno, tem piedade de mim! \\
Jesus, Flor de doce fragrância, torne-me perfumado! \\
Jesus, Calor amado, esquenta-me! \\
Jesus, Templo Eterno, abriga-me! \\
Jesus, Vestimenta de Luz, adorna-me! \\
Jesus, Pérola de grande preço, resplandece sobre mim! \\
Jesus, Pedra preciosa, ilumina-me! \\
Jesus, Sol de Justiça, brilha sobre mim! \\
Jesus, Luz santa, torna-me radiante! \\
Jesus, livra-me da doença da alma e do corpo! \\
Jesus, resgata-me das mãos do adversário! \\
Jesus, salva-me do fogo inextinguível e dos outros tomentos eternos! \\
Jesus, Filho de Deus, tem piedade de mim!

\section*{Kontákion 13}

Ó dulcíssimo e generosíssimo Jesus! Receba esta nossa humilde
oração, como Tu recebeste a oferta da viúva e guarda Teu povo fiel de todos
os inimigos, visíveis e invisíveis, da invasão estrangeira, da doença e da fome,
de todas as tribulações e ferimentos mortais, e livra dos tormentos futuros
todos que clamam a Ti: Aleluia! \dotextit{(3 vezes)}

\dotextit{Lê-se novamente Ikos 1 e Kondákion 1.}

\section*{Orações para Nosso Senhor Jesus Cristo}

Ó Senhor Todo-Sábio e Todo-Gracioso, nosso Salvador, Que iluminaste todas as
extremidades do mundo pelo brilho da Tua vinda, e Que nos chamaste para Tua
Santa Igreja através da promessa da herança do bem eterno e incorruptível!
Graciosamente olha para baixo, para nós, Teus servos Indignos, e não Te lembres
de nossas iniquidades, mas de acordo com Tuas infinitas misericórdias perdoa
todos os nossos pecados. Pois embora tenhamos transgredido Tua santa vontade,
nós não te negamos, nosso Deus e Salvador. Contra ti somente pecamos, e ainda
assim somente a Ti servimos, somente em Ti acreditamos, de Ti somente nos
aproximamos, e desejamos ser somente Teus servos. Lembra-Te da enfermidade de
nossa natureza, das tentações do adversário e das atrações mundanas e seduções
que nos cercam por todos os lados, e contra as quais, de acordo com Tua palavra,
não podemos fazer nada sem a Tua ajuda. Limpa-nos e salva-nos! Ilumina nossas
mentes para que possamos firmemente crer em Ti, nosso único Salvador e Redentor!
Inspira nossos corações para que possamos amar totalmente a Ti, nosso Único Deus
e Criador! Dirige nossos passos para que possamos andar sem tropeçar na luz dos
Teus mandamentos! Sim, nosso Deus e Criador, mostra-nos Tua grande e abundante
bondade, e faça com que vivamos todos os dias de nossa vida em santidade e
verdade, e que na hora da Tua gloriosa Segunda Vinda, sejamos dignos de ouvir
Teu gracioso chamado para Teu Reino Celestial. Conceda-nos, Teus servos
pecadores e indignos, recebermos o Teu Reino, e gozar de sua beleza inefável
possamos sempre glorificar a Ti, junto com Teu Pai Eterno e Teu Vivificante
Espírito Divino pelos séculos dos séculos. Amém. Ó dulcíssimo Senhor Jesus,
poderoso Filho de Deus, Que derramaste Teu precioso Sangue e morreste por amor
do meu amor, Eu estou pronto para morrer por amor a Ti. Dulcíssimo Jesus, minha
Vida e meu Tudo, eu Te amo e Te adoro. Desejo ter somente a Ti como meu Esposo,
a Ti que me desejas por Tua noiva. Eu me dôo a Ti. Eu me entrego a Ti. Ó Jesus,
Tu Cujo coração está sempre voltado para mim, cura meu coração para que eu sinta
a doçura do Teu amor, para que eu não saboreie nenhuma doçura além de Ti, não
procure nenhum amor senão a Ti, não ame nenhuma beleza senão a Tua. Não tenho
nenhum desejo senão agradar-Te e fazer a Tua vontade. Ensina-me a me arrepender,
e a tomar diariamente a Cruz e seguir-Te com alegria. Ensina-me a rezar com fé e
amor. Ore em mim, para que Contigo possa amar meus inimigos e orar por eles.
Jesus, Tu és a minha vida na minha morte, força na minha fraqueza, luz na minha
escuridão, alegria na minha tristeza, coragem na minha covardia, paz na minha
agitação, obediência na minha oração, glória na minha desonra e libertação da
minha desonra. Glória e graças a Ti, Jesus, minha Cura e meu Salvador. Amém.

\end{document}
