\documentclass{subfiles}
\begin{document}

\chapter{CÂNONE AO ANJO GUARDIÃO}

\section*{Tropário, Tom 6}

Anjo de Deus, meu santo guardião, guarda minha vida no temor de
Cristo Deus; fortalece a minha mente no reto caminho e cobre a minha alma
com amor celeste a fim de que guardado por ti eu possa obter de Cristo Deus,
grande misericórdia.

\theotokion{}Ó Santa Virgem Mãe de Cristo nosso Deus, Tu deste à luz
inexplicavelmente o Criador de tudo; junto com meu anjo guardião, interceda
junto à Sua bondade para que salve a minha alma possuída pelas paixões e que
me conceda o perdão dos pecados.

\section*{Cânone, Tom 8}

\section*{ODE 1}

\eirmos{}Cantemos ao Senhor que guiou o Seu povo pelo Mar Vermelho pois Ele
é o único que é gloriosamente glorificado.

\refrain{}Senhor Jesus Cristo meu Deus, tem piedade de mim

\textbf{\dotextit{Para Jesus: }}Concede a mim, Teu servo, Ó Salvador de ser
digno de entoar um cântico de louvor para o Teu anjo incorporal, meu guia e
guardião.

\refrain{}Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.
Estou sozinho e mergulhado em tolices e na indolência, Ó meu guia e
guardião, não me abandones pois pereço.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Pelas tuas orações, dirige a minha mente para o cumprimento dos
mandamentos de Deus, para que eu possa obter o perdão dos pecados e oro
para que me ensines a detestar toda maldade.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Juntamente com meu anjo guardião, Ó Virgem, ora ao Gracioso Jesus
por mim, Teu servo e ensina-me a cumprir os mandamentos de Teu Filho e
meu Criador.

\section*{ODE 3}

\eirmos{}Tu es o apoio daqueles que recorrem a Ti, Senhor. Tu es a luz daqueles
que estão nas trevas e o meu espírito te louva com cânticos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Entreguei toda a minha alma e todos os meus pensamentos a Ti, Ó
meu guardião; liberta-me de todos os ataques do inimigo.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

O inimigo me confundiu e me enganou e ensinou a sempre fazer a sua
vontade, mas Tu, meu guia, não me abandones pois estou perecendo.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Conceda-me cantar um cântico de ação de graças e de fervor ao meu
Deus e Criador, e a Ti, meu bom Anjo Guardião; Ó meu libertador, resgata-me
dos adversários que me fazem mal.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Ó Puríssima, cura as mais dolorosas feridas da minha alma, e afasta
para longe os inimigos que lutam contra mim.

Senhor, tem piedade. \dotextit{(três vezes)}

\section*{Hino Seccional, Tom 2}

Repleto de amor, eu canto de dentro da minha alma a Ti, o guardião da minha
alma, meu santíssimo Anjo! Protege e guarda-me sempre das armadilhas do maligno
e guia-me rumo à vida celeste: ensinando, iluminando e fortalecendo-me.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos séculos dos
séculos. Amém.

\theotokion{}Ó Mãe de Deus inesposada. Ó Puríssima que geraste sem
semente o Soberano de Tudo, juntamente com meu anjo guardião ora a Deus
que me liberte de toda confusão e concede a minha alma compunção e luz,
purificando-me dos pecados pois Tu es a única rápida em ajudar.

\section*{ODE 4}

\eirmos{}Senhor, eu ouvi o mistério da Tua revelação e tomei conhecimento das
Tuas obras, e eu glorifico a Tua Divindade.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Ó meu guardião, ora a Deus, Amigo dos homens e não me abandones,
mas guarda minha vida na paz e concede-me a salvação invencível.
Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Como defensor e guardião da minha vida, te recebi de Deus, ó Anjo.
Oro a Ti, Ó santo, que me liberte de todo perigo.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Purifica minha impureza através da tua santidade, Ó meu guardião, e
que eu possa ser retirado das trevas pelas tuas orações e assim tornar-me
participante da glória.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Estou tomado de perplexidade pelo mal que me rodeia. Mas Tu, Ó
Puríssima, liberta-me rapidamente pois recorro somente a Ti.

\section*{ODE 5}

\eirmos{}Ao romper da aurora, nós clamamos a Ti: Senhor, Salva-nos pois Tu és
o nosso Deus e além de Ti não conhecemos outro.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Como alguém que possui coragem perante Deus, ó meu santo
guardião, implora a Ele que me livre de todos os demônios que me afligem.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Ó luz radiante, ilumina minha vida com teu brilho, ó meu Anjo guia e
guardião que me foi dado por Deus.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Ó Anjo de Deus, mantenha-me vigilante, eu que estou adormecido
pelo maligno fardo do pecado e erga-me para que possa glorificar a Deus
através das tuas súplicas.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Ó Virgem inesposada, Maria Mãe de Deus, ó esperança dos fiéis, acaba
com as investidas do inimigo e alegra aqueles que Te louvam.

\section*{ODE 6}

\eirmos{}Concede-me uma veste de luz, ó Tu que Te revestiste de luz como de
um manto. Ó imensamente misericordioso, Cristo nosso Deus.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Livra-me de toda tentação e salva-me de toda aflição; assim oro a Ti,
santo Anjo, dado a mim por Deus como meu bondoso guardião.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Esclarece a minha mente, ó bondoso e ilumina-me, oro a Ti, santo
Anjo. Ensina-me a sempre pensar de maneira proveitosa.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Extingue as atuais perturbações do meu coração e fortalece-me para
que eu seja vigilante no bem, ó meu guardião, e guia-me miraculosamente
para uma vida em paz.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

O Verbo de Deus habitou em Ti, Ó Mãe de Deus, e Te mostrou aos
homens como a escada celeste; pois através de Ti o Altíssimo desceu até nós.

\section*{Kontakion, Tom 4}

Mostre compaixão para comigo, santo anjo do Senhor, meu
guardião, e não me deixes, impuro que sou, mas ilumina-me com a luz
inacessível e torna-me digno do reino celeste.

Ikos: Concede à minha alma, humilhada por muitas tentações, a glória inefável,
ó santo intercessor e juntamente com o coro das hostes incorporais, louvas a
Deus. Tem misericórdia e guarda-me e ilumina minha alma com bons
pensamentos a fim de que eu possa ser enriquecido pela tua glória, ó meu
anjo; afasta os inimigos que me querem mal e torna-me digno do reino celeste.

\section*{ODE 7}

\eirmos{}Tendo descido da Judéia para Babilônia, as crianças de outrora foram
lançadas na fornalha e por causa da fé que tinham na Trindade, em meio às
chamas andavam e cantavam: Bendito és Tu, Deus de nossos pais!

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Ó Anjo do Senhor, seja misericordioso comigo e roga a Deus por mim,
pois tenho a ti como protetor por toda minha vida e como guia e guardião dado
a mim por Deus por todos os séculos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Não deixes que a minha alma miserável, que foi dada a ti por Deus sem
manchas, seja destruída por ladrões que possam me encontrar no caminho, ó
santo anjo, mas guia minha alma pelo caminho do arrependimento.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Minha alma está toda desgraçada pelos pensamentos e obras malignas
que cometi. Mas, apressa-te, ó meu guia, e conceda-me a cura com bons
pensamentos e que eu sempre possa estar inclinado para o reto caminho.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Ó Sabedoria do Altíssimo personificada, por amor à Mãe de Deus,
enche de sabedoria e força divina todos os fiéis que clamam: Bendito és Tu,
Deus de nossos pais!

\section*{ODE 8}

\eirmos{}O Rei do Céu, Aquele a quem os exércitos dos anjos cantam, louvai-o e
exaltai-o supremamente por todos séculos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Ó Anjo bondoso, enviado por Deus, ajuda-me, teu servo, durante a
minha vida e não me abandones por todos os séculos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Ó Anjo, todo abençoado, eu te louvo, guia e guardião da minha alma
por todos os séculos.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Seja para mim proteção e fortificação no dia do julgamento de todos
os homens, quando todas as obras, tanto boas quanto más, serão reveladas
pelo fogo.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Seja para mim, teu servo, ajuda e tranquilidade, Ó Sempre Virgem Mãe
de Deus, e não me prives da Tua proteção.

\section*{ODE 9}

\eirmos{}Verdadeiramente confessamos que Tu és a Mãe de Deus, nós que
através de ti fomos salvos, Ó Virgem Pura. Juntamente com os coros
incorpóreos nós te enaltecemos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Tem piedade de mim, meu único Salvador, pois Tu es misericordioso e
bondoso e torna-me participante do coro dos justos.

Santo Anjo do Senhor, meu guardião, ora a Deus por mim.

Concede-me a graça de sempre fazer e pensar aquilo que é útil, ó Anjo
do Senhor, para que eu possa permanecer Poderoso e inculpável na hora da
enfermidade.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Como alguém que tem coragem perante o Rei Celeste, roga a Ele,
juntamente com o resto dos seres incorpóreos a fim de que Ele tenha piedade
do miserável que sou.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Tendo grande coragem perante Aquele que encarnou de Ti, Ó Virgem,
livra-me das correntes que me prendem e conceda-me absolvição e salvação
através da Tua intercessão.

\section*{Oração para o Anjo Guardião}

Ó Santo Anjo, meu bom protetor! Com coração contrito e alma aflita permaneço
perante ti, pedindo: Dá ouvidos ao teu servo pecador (nome); que com um choro
amargo e lamento profundo clama: Não te lembres das minhas iniquidades e
injustiças, através das quais eu, o miserável, provoquei a tua ira durante todos
os dias e horas, e tornei-me abominável perante nosso Senhor, o Criador;
mostra-me compaixão e permanece comigo, o impuro, até o fim. Desperta-me do sono
do pecado e permita, através da tua intercessão, que eu passe o tempo restante
da minha vida sem manchas e que possa apresentar frutos dignos de
arrependimento; e acima de tudo preserva-me das mortais quedas do pecado a fim
de que eu não pereça em desespero e que o meu inimigo não se alegre com a minha
destruição. Eu sei e confesso verdadeiramente com os meus lábios que não há
outro amigo e intercessor, protetor e campeão como Tu, santo Anjo; pois
permanecendo perante o trono do Senhor, tu intercedes por mim, o mais inútil e
pecador de todos, para que O Todo Bondoso receba minha alma no dia do meu
desespero e no dia em que eu fizer o mal. Por isso, não cesses de rogar
misericórdia ao meu bondoso Senhor e Deus para que Ele perdoe minhas ofensas que
cometi durante toda minha vida em palavras, obras e com todos os meus sentidos e
também por julgamentos que só Ele sabe, e que Ele me salve. Que Ele me castigue
de acordo com a Sua inefável misericórdia, mas que Ele não me exponha e ponha em
julgamento segundo sua simples justiça; que Ele me considere digno de apresentar
arrependimento e em penitência, receber dignamente a Divina Comunhão; por isso
peço, acima de tudo e desejo esta graça do fundo do meu coração. E que na
terrível hora da morte, meu bom guardião, esteja perto de mim afastando os
tenebrosos demônios que tem poder de atormentar minha alma atemorizada;
defenda-me das suas redes quando eu passar pelos postos de pedágios aéreos, a
fim de que guardado por Ti eu possa alcançar o desejado paraíso onde o coro dos
santos e dos exércitos celestes louvam incessantemente o Teu honrado e majestoso
nome na Trindade de Deus glorificado: Pai, Filho e Espírito Santo, a Quem é
devida honra e adoração pelos séculos dos séculos. Amém.

\end{document}
