\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Orações de Agradecimento pela Comunhão}

\section*{Terceira Hora}

\priest{}Bendito seja nosso Deus, eternamente, agora e sempre, e pelos
séculos dos séculos.

\reader{}Amém. \comforter{}

\trisagion{} \thrice{}

\Doxology{}

Santíssima Trindade tem piedade de nós. Senhor, purifica-nos dos
nossos pecados. Soberano, perdoa-nos as nossas iniquidades. Tu que és Santo,
cura, pelo teu nome, as nossas enfermidades e visita-nos.

\mercy{} \thrice{}

\Doxology{}

\ourFather{}

\priest{}Pois Teu é o Reino, o poder e a glória, do Pai, e do Filho, e do
Espírito Santo, agora e sempre, e pelos séculos dos séculos.

\reader{}Amém!

\mercy{} \repeatn{12}

\Doxology{}

\letusworship{}

\section*{SALMO 16}

Ouve Senhor, minha justiça, atende a minha súplica. Chegue aos teus
ouvidos a minha oração, que não é feita com lábios enganosos. Do teu rosto
saia a minha sentença; vejam teus olhos a justiça. Provaste o meu coração, e
o visitaste de noite; no fogo me acrisolaste, e não foi encontrada em mim a
iniquidade. Para que a minha boca não celebre as obras dos homens, eu tenho
cuidado, por causa das palavras dos teus lábios, em andar por caminhos
penosos. Firma os meus passos nas tuas veredas, para que os meus pés não
vacilem. Eu clamei, ó Deus, porque me tens ouvido; inclina para mim os teus
ouvidos e ouve as minhas palavras. Faze brilhar dum modo maravilhoso as tuas
misericórdias, Tu que salvas aqueles que esperam em Ti. Dos que resistem à
tua direita, guarda-me como a pupila dos olhos. Protege-me à sombra das tuas
asas contra os ímpios que me afligem. Os meus inimigos cercaram a minha
alma; cerraram as suas entranhas; a boca deles falou com soberba. Depois de
me terem lançado fora, cercam-me agora; fixam os olhos em mim para me
lançar por terra. Arrebataram-me como um leão ávido da presa, ou como um
leãozinho que habita nos lugares ocultos. Levanta-te, Senhor, vem antes dele
e derruba-o, livra do ímpio a minha alma. Salve-me a tua espada das garras dos
mortais, a tua mão, Senhor, desses mortais cujo quinhão está todo na vida
presente, cujo ventre está cheio dos teus bens, dos quais fartam os seus filhos
e deixam as sobras para os netos. Eu, porém, comparecerei com justiça na tua
presença; vou saciar-me quando aparecer a tua glória.

\section*{SALMO 24}

A Ti Senhor, elevei a minha alma; Deus meu, em Ti confio, não seja eu
envergonhado. Não me insultem os meus inimigos, porque todos os que esperam em
Ti não serão confundidos. Sejam confundidos todos os que em vão cometem a
iniquidade. Mostra-me, Senhor, os teus caminhos, e ensiname as tuas veredas.
Dirige-me na tua verdade e ensina-me, porque Tu és o Deus meu Salvador, e
esperei em Ti todo o dia. Lembra-te Senhor, das tuas bondades, e das tuas
misericórdias, que datam dos séculos passados. Não te recordes dos delitos da
minha mocidade, nem das minhas ignorâncias. Mas lembra-te de mim segundo a tua
misericórdia, por causa da tua bondade, Senhor. Doce e reto é o Senhor, por isso
Ele mostrará aos pecadores o caminho que devem seguir. Conduzirá os dóceis pelo
caminho da justiça; ensinará aos humildes os seus caminhos. Todos os caminhos do
Senhor são misericórdia e verdade para os que buscam a sua aliança e os seus
mandamentos. Por causa do teu Nome, Senhor, me hás de perdoar o meu pecado,
porque é grande. Quem é o homem que teme o Senhor? Deus fixou-lhe uma lei no
caminho que escolheu. A sua alma repousará entre bens e a sua descendência terá
por herança a terra. O Senhor é o firme apoio dos que o temem e manifestar-lhesá
a sua aliança. Os meus olhos estão sempre voltados para o Senhor, pois Ele há de
tirar do laço os meus pés. Olha para mim, e tem misericórdia de mim, porque eu
me vejo só e pobre. As tribulações do meu coração multiplicaramse; livra-me das
minhas aflições. Olha para o meu abatimento e para o meu trabalho, e perdoa
todos os meus pecados. Vê o quanto os meus inimigos se têm multiplicado, e com
que ódio injusto me odeiam. Guarda a minha alma, e livra-me; não seja eu
confundido, tendo esperado em Ti. Os inocentes e os justos uniram-se comigo,
porque esperei em Ti. Livra ó Deus, a Israel de todas as suas tribulações.

\section*{SALMO 50}

Tem piedade de mim, ó Deus, segundo a tua grande misericórdia. E segundo
as muitas mostras da tua clemência, apaga a minha maldade. Lava-me mais E
mais da minha iniquidade, E purifica-me do meu pecado. Porque a minha
maldade, eu a conheço, E o meu pecado diante de mim está sempre. Contra ti
só pequei, E fiz o mal diante dos teus olhos: para que sejas justificado nas tuas
palavras, E venças quando fores julgado. Eis-aqui sabes que eu fui concebido
em iniquidades, E em pecados me concebeu minha mãe. E bem vejo que tu
amaste a verdade, E me revelaste o segredo E o escondido do teu saber. Tu me
borrifarás com o hissope, E serei purificado; lavar-me-ás, E me tornarei mais
branco que a neve. Ao meu ouvido darás gozo E alegria, E se regozijarão os
meus ossos humilhados. Aparta o teu rosto dos meus pecados, E apaga todas
as minhas maldades. Cria em mim, ó Deus, um coração puro, E renova, nas
minhas entranhas um espirito reto. Não me arremesses da tua presença, E não
tires de mim o teu espirito santo. Dá-me a alegria da tua salvação, E confortame por meio do espírito principal. Ensinarei aos iníquos os teus caminhos, E os
ímpios se converterão a ti. Livra-me dos sangues, Deus, Deus da minha
salvação, E a minha língua exaltará a tua justiça. Senhor, abrirás os meus lábios,
E a minha boca anunciará o teu louvor. Porque se tu quisesses sacrifício, o
houvera na verdade oferecido: tu não te deleitarás com holocaustos. Sacrifício
para Deus é o espirito atribulado: ao coração contrito E humilhado não o
desprezarás, ó Deus. Senhor, faze bem a Sião de tua boa vontade, para que se
edifiquem os muros de Jerusalém. Então aceitarás sacrifício de justiça,
oferendas E holocaustos; então porão sobre o teu altar bezerros.

\Doxology{}

Aleluia, aleluia, aleluia. Glória a Ti, ó Deus. \thrice{}

\mercy{} \thrice{}

Aqui dizemos o primeiro tropário, se houver dois. Se não: Glória ao Pai, ao
Filho, e ao Espírito Santo.

Tropário da Ressurreição, ou da Festa, e então: Agora e sempre, e pelos séculos
dos séculos. Amém.

E o Theotokion da Terceira Hora:

Ó Mãe de Deus, Tu que és a verdadeira videira que brotaste para nós
o Fruto da Vida. A Ti suplicamos, intercede, ó Senhora, junto com os Santos
Apóstolos, para que nossas almas encontrem misericórdia.

Bendito seja o Senhor Deus, Bendito seja o Senhor em toda a série dos
dias; o Deus da nossa salvação fará próspero o nosso caminho. O nosso Deus
é o Deus que tem a virtude de nos salvar.

\trisagion{} \thrice{}

\Doxology{}

Santíssima Trindade, tem piedade de nós. Senhor, purifica-nos dos
nossos pecados. Soberano, perdoa-nos as nossas iniquidades. Tu que és Santo,
cura, pelo teu nome, as nossas enfermidades e visita-nos.

\mercy{} \thrice{}

\Doxology{}

\ourFather{}

\priest{}Pois Teu é o Reino, o poder e a glória, do Pai, e do Filho, e do
Espírito Santo, agora e sempre, e pelos séculos dos séculos.

\reader{}Amém.

O Leitor diz o kondákion indicado. Se houver dois kondákions, lemos o
kondákion que foi cantado após a 3ª Ode do Cânone das Matinas.

\mercy{} \repeatn{40}

Em todo tempo e toda hora, no céu e na terra, Tu És adorado e
glorificado, ó Cristo nosso Deus, que És longânime, cheio de misericórdia,
compassivo, que amas o justo e tens misericórdia dos pecadores, que chamas
todos para a salvação através da promessa de bênçãos futuras: Ó Senhor,
receba nossas súplicas nesta hora, e direciona nossas vidas segundo Teus
mandamentos. Santifica nossas almas, torna castos nossos corpos, corrige
nossos pensamentos, purifica nossas intenções e livras-nos de toda aflição,
mal e dor. Circunda-nos com Teus santos anjos, para que guiados e guardados
por eles nós possamos atingir a unidade da fé e o conhecimento da Tua glória
inacessível, pois Tu és bendito pelos séculos dos séculos. Amém.

\mercy{} \thrice{}

\Doxology{}

Mais venerável que os Querubins, incomparavelmente mais gloriosa
que os Serafins, deste à luz o Verbo de Deus preservando intacta a glória da
tua virgindade, nós te glorificamos, ó Mãe do nosso Deus.
Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos
séculos dos séculos. Amém.

\mercy{} \thrice{}

Em nome do Senhor, soberano, abençoa.

\priest{}Pelas orações de nossos Santos Padres, Senhor Jesus Cristo,
nosso Deus, tem piedade de nós.

\section*{Oração de São Mardário}

\reader{}Amém. Ó Deus Soberano, Pai Todo-Poderoso, ó Senhor, Filho
Unigênito, Jesus Cristo, e Tu, Espírito Santo, uma Divindade, um Poder; Tem
piedade de mim, um pecador, e pelos julgamentos que Tu conheces salva-me,
Teu servo indigno; pois Tu és bendito pelos séculos dos séculos. Amém.
Durante a leitura da sexta hora, o diácono tomando o turíbulo, incensa a Igreja
e os fiéis.

\section*{Sexta Hora}

\letusworship{}

\section*{SALMO 53}

Salva-me ó Deus, por teu Nome, e com o teu poder, julga a minha
causa. Ouve, ó Deus, a minha oração; atende às palavras da minha boca.
Porque os estranhos levantaram-se contra mim, e os fortes buscaram a minha
vida, e não puseram a Deus diante de si. Mas eis que Deus vem em meu auxílio,
e o Senhor é o protetor da minha vida. Faze recair os males sobre os meus
inimigos, e extermina-os na tua verdade. Eu te oferecerei um sacrifício
voluntário, e louvarei o teu Nome, Senhor, porque é bom. Porque tens me
livrado de toda tribulação e os meus olhos olharam com desprezo para os
meus inimigos.

\section*{SALMO 54}

Ouve ó Deus, a minha oração, e não desprezes a minha súplica.
Atende-me e ouve-me. Estou triste na minha provação e estou conturbado
pela voz do inimigo e pela perseguição do pecador. Porque me acusaram de
crimes e com ira me angustiaram. O meu coração está perturbado dentro de
mim e o pavor da morte caiu sobre mim. O temor e o tremor vieram sobre
mim e as trevas me envolveram. Então disse: “Quem me dará asas como de
pomba, para voar e descansar? Eis que me afastei, fugindo, e permaneci no
deserto. Ali aguardava aquele que me salvou do abatimento de espírito e da
tempestade. Faze-os cair, Senhor, confunde as suas línguas; porque vejo a
injustiça e a contradição na cidade. Dia e noite ronda sobre seus muros a
iniquidade e estão no meio dela a opressão e a injustiça; e não se afastam de
suas praças a usura e o engano. Em verdade, se o meu inimigo tivesse falado
mal de mim, eu certamente o teria aguentado. E se o que me odeia falasse de
mim com insolência, talvez me teria escondido dele. Mas tu, ó homem, que
eras um comigo, meu guia e meu amigo! Que tomavas junto comigo doces
manjares, e andávamos com tanta união na casa do Senhor! Venha a morte
sobre eles e desçam vivos ao inferno, porque a malícia está nas suas moradas,
no meio do seu coração. Eu, porém, clamei a Deus, e o Senhor me salvará. De
tarde, de manhã e ao meio dia lamento-me e gemo, e Ele ouvirá a minha voz.
Restituirá a paz à minha alma, livrando-a dos que me assaltam, porque eles
são muitos contra mim. Deus me ouvirá, e vai humilhá-los o que existe antes
dos séculos. Porque eles não mudam e não temeram a Deus. Estendeu a sua
mão para lhes dar o merecido. Profanaram a sua aliança; foram dispersos à
vista do seu rosto irado; e o seu coração aproximou-se. As suas palavras são
mais suaves do que o azeite, porém, na realidade, são dardos. Descarrega
sobre o Senhor os teus cuidados, e Ele te sustentará; não deixará o justo em
perpétua agitação. Mas Tu, ó Deus, os conduzirás ao poço da perdição; Os
homens sanguinários e enganadores não chegarão à metade dos seus dias; eu,
porém, esperei em Ti, Senhor.

\section*{SALMO 90}

O que habita na sombra do Altíssimo, na proteção do Deus do céu
descansará. Dirá ao Senhor: “És o meu Defensor e o meu Refúgio, o meu Deus,
em quem esperarei, porque livrou-me do laço dos caçadores e da palavra
áspera.” Com as suas espáduas te fará sombra, e debaixo das suas asas estarás
cheio de esperança. Como um escudo te cercará a sua Verdade, não temerás
sustos noturnos, nem a seta que voa em pleno dia, nem o inimigo que anda
nas trevas, nem os assaltos do demônio do meio-dia. Cairão mil ao Teu lado e
dez mil à Tua direita; mas não se aproximará de Ti. E Tu com os Teus olhos hás
de contemplar e verás o castigo dos pecadores. Porque disseste: “Tu És,
Senhor, a minha esperança.” Tu puseste o Altíssimo por teu refúgio. O mal não
virá sobre Ti, nem o flagelo se aproximará da tua tenda. Porque mandou aos
seus anjos acerca de Ti, que Te guardem em todos os Teus caminhos. Eles Te
levarão nas suas mãos, para que o Teu pé não tropece em alguma pedra. Sobre
a áspide e o basilisco andarás, e calcarás aos pés o leão e o dragão. “Porque
esperou em mim, hei de livrá-lo; e protegê-lo, porque conheceu o meu nome.
Clamará a mim, e hei de ouvi-lo; com ele estou na tribulação; vou livrá-lo e
glorificá-lo. Vou enchê-lo de dias e mostrar-lhe a minha salvação.”
Glória ao Pai, ao Filho, e ao Espírito Santo, agora e sempre, e pelos
séculos dos séculos. Amém.

Aleluia, aleluia, aleluia. Glória a Ti, ó Deus. \thrice{}

\mercy{} \thrice{}

Aqui dizemos o primeiro tropário, se houver dois. Se não: Glória ao Pai,
ao Filho, e ao Espírito Santo.

Tropário da Ressurreição, ou da Festa, e então: Agora e sempre, e pelos
séculos dos séculos. Amém.

E o Theotokion da Sexta Hora:

Vendo que não temos nenhuma ousadia por causa dos nossos muitos pecados, suplica
Àquele Que nasceu de ti, ó Virgem Mãe de Deus; pois a súplica de uma mãe é muito
eficaz para obter as boas graças do Soberano.

Não despreze as orações dos pecadores, ó Puríssima, pois misericordioso e
poderoso para nos salvar é Ele, que também condescendeste sofrer por nossa
causa.

Que as Tuas compaixões estejam rapidamente diante de nós, ó Senhor, pois nos
tornamos excessivamente pobres. Ajuda-nos, ó Deus, nosso Salvador, pela glória
do Teu Nome: Ó Senhor, livra-nos e sê gracioso com nossos pecados pelo Teu nome.

\trisagion{} \thrice{}

\Doxology{}

Santíssima Trindade, tem piedade de nós. Senhor, purifica-nos dos
nossos pecados. Soberano, perdoa-nos as nossas iniquidades. Tu que és Santo,
cura, pelo teu nome, as nossas enfermidades e visita-nos.

\mercy{} \thrice{}

\Doxology{}

\ourFather{}

\priest{}Pois Teu é o Reino, o poder e a glória, do Pai, e do Filho, e do
Espírito Santo, agora e sempre, e pelos séculos dos séculos.

\reader{}Amém.

O Leitor diz o kondákion indicado. Se houver dois kondákions, lemos o
kondákion que foi cantado após a 3ª Ode do Cânone das Matinas.

\mercy{} \repeatn{40}

Em todo tempo e toda hora, no céu e na terra, Tu És adorado e
glorificado, ó Cristo nosso Deus, que És longânime, cheio de misericórdia,
compassivo, que amas o justo e tens misericórdia dos pecadores, que chamas
todos para a salvação através da promessa de bênçãos futuras: Ó Senhor,
receba nossas súplicas nesta hora, e direciona nossas vidas segundo Teus
mandamentos. Santifica nossas almas, torna castos nossos corpos, corrige
nossos pensamentos, purifica nossas intenções e livras-nos de toda aflição,
mal e dor. Circunda-nos com Teus santos anjos, para que guiados e guardados
por eles nós possamos atingir a unidade da fé e o conhecimento da Tua glória
inacessível, pois Tu és bendito pelos séculos dos séculos. Amém.

\mercy{} \thrice{}

\Doxology{}

Mais venerável que os Querubins, incomparavelmente mais Gloriosa
que os Serafins, deste à Luz o Verbo de Deus preservando intacta a glória da
Tua Virgindade, nós Te glorificamos, ó Mãe do nosso Deus.

\Doxology{}

\mercy{} \thrice{}

Em nome do Senhor, soberano, abençoa.

\priest{}Pelas orações de nossos Santos Padres, Senhor Jesus Cristo,
nosso Deus, tem piedade de nós.

\section*{Oração de São Basílio, o Grande}

\reader{}Amém. Ó Deus e Senhor dos exércitos, Autor de toda criação, Que pela
terna compaixão da Tua misericórdia que transcende a compreensão, enviaste Teu
Filho Unigênito, nosso Senhor Jesus Cristo, pela salvação da nossa raça, e por
Sua preciosa Cruz rasgaste o manuscrito dos nossos pecados e assim triunfaste
sobre os principados e poderes das trevas. Que Tu mesmo, ó Mestre Que amas a
humanidade, aceite também de nós, pecadores estas orações de ação de graças e
súplica, e livre-nos de toda transgressão destrutiva e negra e de todos inimigos
visíveis e invisíveis que buscam nos fazer mal. Prega nossa carne com o temor de
Ti, e não permita que nossos corações se disponham a palavras ou pensamentos
malignos, mas penetre nossas almas com Teu amor, para que sempre tendo os olhos
fixos em Ti, sendo guiados por Tua luz e contemplando a Ti, a Luz eterna da Qual
nenhum homem pode se aproximar, possamos render incessantes louvores e graças a
Ti, o Pai eterno, junto com Teu Filho Unigênito e Teu Santíssimo, bom e
vivificante Espírito, agora e sempre, e pelos séculos dos séculos. Amém.

\end{document}
