\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Orações a Serem Ditas ao Longo do Dia}

\section*{Antes de iniciar qualquer trabalho}

Senhor, abençoa.

\textit{Ou:}

Senhor Jesus Cristo, Filho Único gerado de Teu Pai não-originado, Tu que 
disseste com Teus puríssimos lábios: Sem mim vós nada podeis. Ó Senhor, meu 
Senhor, tendo abraçado com fé as Tuas palavras, prostro-me perante a Tua 
bondade; ajuda o pecador que sou a, através de Ti, concluir este trabalho que 

\section*{Após terminar qualquer trabalho}

Glória a Ti, Senhor.

\textit{Ou:}

Tu és a plenitude de tudo o que é bom, meu Cristo; enche minha alma de júbilo 
e alegria e salva-me, pois Tu és o único abundante em misericórdia. 

 
\section*{Antes de qualquer aula} 

Rei Celestial, Consolador, Espírito de Verdade, Tu que estás presente em tudo 
e enches tudo, Tesouro de bens e Doador de vida: Vem e habita em nós,
purifica-nos de toda impureza e salva as nossas almas, Tu que és bom. 

\textit{Ou:}

Ó Bondoso Senhor! Envia-nos a graça do Teu Espírito Santo, que concede dons e
fortalece os poderes das nossas almas, a fim de que cuidando do ensinamento que
nos foi transmitido, possamos crescer para Tua glória, nosso Criador, e para o
consolo dos nossos parentes e o serviço da Igreja e de nossa terra natal.

\section*{Após qualquer aula}

Verdadeiramente é digno que Te bendigamos, ó Bem-Aven\-turada Mãe do 
nosso Deus. Mais venerável que os Querubins e incomparavelmente mais 
gloriosa que os Serafins, deste à luz o verbo de Deus, conservando intacta a 
tua virgindade. Nós te glorificamos, ó Mãe de Deus.

\textit{Ou:}

Nós Te agradecemos, ó Criador, que nos concedeste a graça de atender esta aula.
Abençoa os nossos líderes, pais e instrutores que nos guiam à uma consciência
daquilo que é bom e concede-nos poder e força para continuar com este estudo.

\section*{Antes do café da manhã, almoço e jantar}

Pai nosso, que estás nos Céus, Santificado seja o Teu Nome, venha a nós o Teu 
Reino, seja feita a Tua vontade, assim na terra como no Céu. O Pão nosso de 
cada dia nos dá hoje, perdoa-nos as nossas dívidas, assim como nós 
perdoamos aos nossos devedores, e não nos deixes cair em tentação, mas 
livra-nos do maligno. 

\textit{Ou:}

Todos os olhos esperam em Ti, e Tu nos concedes o Teu alimento no tempo 
apropriado. Tu abriste a Tua mão e encheste todo ser vivo com a Tua benção. 

\section*{Após as refeições}

Nós Te damos graças, Cristo nosso Deus, pois nos satisfizeste com Teus dons 
terrenos; não nos prives do Teu reino celestial, mas assim como vieste aos Teus 
discípulos, ó Salvador e destelhes a paz, vem a nós e salva nos.

\end{document}
