\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Seleção de Matinas}

\section*{Os Seis Salmos}

Glória a Deus nas alturas, Paz na terra e boa vontade entre os homens. \thrice{}

Abre, Senhor, os meus lábios e a minha boca proclamará o Teu louvor. \repeatn{2}

\section*{Após a Grande Litania}

Senhor é Deus e Ele Se nos manifestou;
Bendito seja Aquele que vem em Nome do Senhor.

\dotextit{Então se canta o Tropário e Theotokion apontados.}

\section*{O Polieleos}

Louvai o nome do Senhor, louvai-o! Vós todos que servi ao Senhor! Aleluia.
\thrice{}

Bendito seja o Senhor desde Sião Que habita em Jerusalém! Aleluia. \thrice{}

Dai graças ao Senhor, porque Ele é bom E eterna a sua misericórdia. Aleluia.
\thrice{}

Louvai ao Deus do Céu, porque Ele é bom E eterna a sua misericórdia.
Aleluia. \thrice{}

\section*{Tropário da Ressureição tom 5}

Bendito és Tu, ó Senhor, ensina-me pelos Teus mandamentos.

O Coro dos Anjos ficou estupefato, vendo-Te entre os mortos, enquanto ó
Salvador, aniquilavas a força da morte e Contigo restabelecias Adão e libertavas
todos os homens.

Bendito és Tu, ó Senhor, ensina-me pelos Teus mandamentos.

Por que misturais, por compaixão, as vossas lágrimas à mirra, ó discípulas?’ —
dizia às miróforas o anjo resplandecente que se encontrava no túmulo; ‘Vede vós
mesmas o sepulcro e examinai-o, pois o Salvador ressuscitou e saiu do túmulo.

Bendito és Tu, ó Senhor, ensina-me pelos Teus mandamentos.

De madrugada as miróforas correram ao Teu tumulo em lágrimas, mas
o Anjo surgiu diante delas e disse-lhes: O tempo das lamentações já passou,
não choreis, mas ide anunciar aos Apóstolos a Ressurreição.

Bendito és Tu, ó Senhor, ensina-me pelos Teus mandamentos.

As miróforas foram com mirra ao Teu túmulo, ó Salvador, lamentosas, mas um
anjo se dirigiu a elas, dizendo: Porque procurai entre os mortos, Aquele que
está vivo, pois como Deus, Ele ressuscitou do túmulo.

\doxology{}

Adoremos o Pai, Seu Filho e o Espírito Santo, a Santíssima Trindade,
una em essência, cantando com os Serafins: Santo, Santo, Santo és Tu, ó
Senhor.

\nowandever{}

Trazendo o Doador da Vida, Tu livraste Adão do pecado, ó Virgem, e trouxeste
alegria para a Eva ao invés de tristeza; e aqueles caídos da vida foram
restaurados, por Aquele Que encarnou de Ti, o Deus e Homem.

Aleluia, aleluia, aleluia, glória a Ti, ó Deus. \thrice{}

\section*{Ipakoi e Cedalni Antífona 4°. tom}

Desde a minha juventude, numerosas são as paixões que me assediam,
mas Tu, ó meu Salvador, escuta-me e salva-me.
Gloria.ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo
Vós que detestais a Sião, sêde confundidos. perante o Senhor; e tal
como a erva diante de fogo, assim vós definhareis.
Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém!
É pelo Espírito Santo que toda a alma vive e é elevada pela purificação;
ela é amparada pela Trina Unidade num mistério sagrado

\section*{Prokimenos Dominical}

\section*{Tom Primeiro}

Me levantarei agora, diz o Senhor, / e os porei a salvo, quem por ela
suspira.
Stichos: As palavras do Senhor são palavras puras.
Tom Segundo
Levanta, ó Senhor meu Deus, segundo o decreto que Tu ordenaste / e
para que a congregação de nações Te rodeie.
Stichos: Senhor, Deus meu, em Ti confio, salva-me

\section*{Tom Terceiro}

Dizei entre os pagãos que o Senhor reina;  pois ele firmou o universo
e este não pode vacilar.

Stichos: Cantai ao Senhor um cântico novo, cantai ao Senhor, vós todos os
moradores da terra.

\section*{Tom Quarto}

Levanta Senhor, ajuda-nos  redime-nos por Teu nome.

Stichos: Ó Deus, nós ouvimos com os nossos ouvidos, nossos pais nos têm
contado.

\section*{Tom Quinto}

Levanta-te, ó Senhor, meu Deus, levanta a tua mão; porque Tu reinas
pelos séculos.

Stichos: Eu te louvarei, Senhor, de todo o meu coração; contarei todas as tuas
maravilhas.

\section*{Tom Sexto}

Senhor, desperta o teu poder,  e vem salvar-nos.

Stichos: Ó pastor de Israel, dá ouvidos; tu, que guias a José como a um rebanho.

\section*{Tom Sétimo}

Levanta, ó Senhor meu Deus, levanta Tua mão;  não esqueças dos
Teus pobres para sempre.

Stichos: Eu te louvarei, Senhor, de todo o meu coração; cantarei todas as tuas
maravilhas.

\section*{Tom Oitavo}

O Senhor será Rei pela eternidade;  teu Deus ó Sião, de geração em geração.

Stichos: Louva, ó minha alma, o Senhor, eu louvarei o Senhor durante a minha
vida.

\section*{Cântico da Ressurreição após o Evangelho}

Tendo contemplado a Ressurreição de Cristo, adoremos o Santo Senhor Jesus, o
Único sem pecado. Ó Cristo, nós veneramos a Tua Cruz, cantamos e glorificamos a
Tua Santa Ressurreição; pois Tu és o nosso Deus e além de Ti, não conhecemos
outro. Vinde, todos os fiéis, veneremos a Santa Ressurreição de Cristo; pois
eis, que pela Cruz, a alegria invadiu todo o mundo. E, louvando ao Senhor,
cantemos, sem cessar, a Sua Ressurreição, pois, tendo sofrido a Cruz por nós,
Ele destruiu a morte pela morte. 

\section*{Estiquério Ressurecional}

Jesus tendo saído do túmulo como havia predito, concedeu-nos a vida eterna e a
Sua grande misericórdia.

\section*{Hino da Santissima Mãe do Deus}

V-1. Minha alma engrandece ao Senhor e o Meu espírito exulta em
Deus, Meu Salvador.
R: “Mais Venerável que os Querubins e incomparavelmente mais
Gloriosa que os Serafins, deste à luz o Verbo de Deus, conservando intacta a
Tua Virgindade. Nós Te glorificamos, ó Mãe de Deus."
V-2. Pois Ele olhou para a humildade de Sua serva, doravante me
chamarão Bem-aventurada todas as gerações;
V-3. Pois Ele fez em Mim grandes coisas o Todo-Poderoso, Santo é o
Seu Nome; a Sua Misericórdia estende-se de geração em geração, sobre
aqueles que O temem.
V-4. Mostrou a força de Seu braço; e dispersou os que tinham em seus
corações pensamentos orgulhosos;
V-5. Depôs os poderosos de seus tronos; exaltou os humildes; saciou
de bens os famintos, e despediu os ricos de mãos vazias.
V-6. Tomou sob a Sua proteção a Israel, Seu servo, lembrando-Se da
Sua Misericórdia, segundo a promessa que fizera a nossos Pais, à Abraão e à
sua posteridade para sempre.

\section*{Theotokion}

(Cantado aos Domingos antes da Doxologia)
Grandemente abençoada és Tu, Virgem Mãe de Deus, pois que, por
Aquele que encarnou de Ti, o inferno foi levado cativo, Adão restabelecido, a
maldição submetida à morte, Eva libertada, a morte destruída e nós
vivificados. Por isso, elevamos nossa voz, cantando-te: Bendito sejas Tu, ó
Cristo Deus, que assim o quis, glória a Ti!

\section*{A Grande Doxologia}

Glória a Deus nas alturas e Paz na terra, e boa vontade entre os
homens! Nós Te louvamos, nós Te bendizemos, nós Te adoramos, nós Te
glorificamos e nós Te damos graças pela Tua imensa glória!
Senhor Rei dos Céus, Deus Pai Todo Poderoso, Senhor Filho Único Jesus Cristo
e Espírito Santo; Senhor Deus, Cordeiro de Deus, Filho do Pai que tiras o
pecado do mundo, tem piedade de nós. Tu que tiras o pecado do mundo
acolhe a nossa súplica. Tu que estás sentado à direita de Deus Pai, tem piedade
de nós!

Só Tu és o Santo, só Tu és o Senhor, Jesus Cristo, para a glória de Deus Pai.
Amém!

Cada dia Te bendirei e cantarei eternamente o Teu Nome glorioso!
Digna-Te, Senhor, neste dia guarda-nos sem pecado. Tu és Bendito, Senhor,
Deus dos nossos Pais e Teu Nome é louvado e glorificado eternamente. Amém!
Senhor, que a Tua Misericórdia esteja sobre nós segundo a esperança que
depositamos em Ti!

Tu és Bendito, Senhor! Ensina-me os Teus Mandamentos! \thrice{}

Senhor,
Tu és o nosso refúgio de geração em geração. Eu disse, Senhor, tem piedade
de mim, cura a minha alma porque pequei contra Ti! Eu me refúgio em Ti,
Ensina-me a fazer a Tua vontade pois Tu és o meu Deus.
Pois em Ti está a Fonte de Vida e é na Tua Luz que vemos a Luz!
Concede a Tua Misericórdia àqueles que Te conhecem!

\trisagion{} \thrice{}

\Doxology{}

Santo Imortal, tem piedade de nós!

\trisagion{}

\dotextit{Imediatamente após a Doxologia:}

\section*{Tropário da Ressurreição}

\section*{Tons ímpares}

Hoje a salvação veio para o mundo; cantemos para Ele que ressuscitou do túmulo,
e é o Autor de nossa vida.  Pois tendo destruído a morte pela morte,  Ele deu a
nós vitória e grande misericórdia.

\section*{Tons Pares}

Tendo ressuscitado do túmulo,  e tendo explodido as ataduras do Hades,  Tu
destruíste a sentença da morte, ó Senhor,  livrando todos das armadilhas do
inimigo.  Manifestando -Se para Teus Apóstolos,  Tu os enviaste para pregar,  e
através deles Tu concedeste Tua paz para o mundo, ó Tu Que és o único pleno em
misericórdia

\end{document}
