\documentclass{subfiles}
\begin{document}

\begin{chapterimg}[height=\textheight]{icons/crucifixion}
    \Chapter{Canône de Arrependimento}{A Nosso Senhor Jesus Cristo}
\end{chapterimg}

\section*{ODE 1, Tom 2}

\eirmos{}Quando Israel andou sobre a água como se fosse terra seca, e vendo o seu
perseguidor Faraó afundar, eles clamavam: Vamos entoar a Deus um cântico de
vitória.

\refrain{}Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Agora eu, sobrecarregado de pecados, me aproximo de Ti, meu Senhor e meu Deus.
Mas não ouso levantar os olhos para o Céu. Somente oro, dizendo: Concede-me, ó
Senhor, entendimento para que eu possa chorar amargamente pelas minhas ações.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Oh infeliz do pecador que sou! Mais desprezível do que todos os homens. Não há
arrependimento em mim. Concede-me, Senhor, lágrimas a fim de que eu possa chorar
amargamente pelas minhas ações. Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Ó homem miserável e imprudente que desperdiça o teu tempo na
indolência! Pensa na tua vida e retorna ao Senhor Deus e chore amargamente
pelas tuas ações.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Ó Puríssima Mãe de Deus, olhe para o pecador que eu sou, e
liberta-me das armadilhas do demônio. Guia-me para o caminho do arrependimento a
fim de que eu possa chorar amargamente pelas minhas ações.

\section*{ODE 3}

\eirmos{}Não há santo como Tu, Ó Senhor, meu Deus, que exaltaste os Teus fiéis,
Ó Bondoso, e nos estabeleceste sob a rocha da Tua confissão.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Quando os tronos forem preparados para o temível julgamento, as obras de todos
os homens serão reveladas. Haverá angustia para os pecadores enviados ao
tormento! Sabendo disso, minha alma, arrependa-te das tuas obras malignas.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Os justos rejubilarão, mas os pecadores se lamentarão. Então ninguém poderá nos
ajudar pois as nossas obras nos irão condenar. Portanto, antes do fim,
arrependa-te das tuas obras malignas.

Glória ao Pai ao Filho e ao Espírito Santo.

Ai de mim, grande pecador, que manchei minha alma através das minhas ações e
meus pensamentos. Em função da dureza do meu coração, sequer uma lágrima
derramei. Mas agora, ergue-te do pó, minha alma, e arrependa-te das tuas obras
malignas.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Observe, ó Virgem, Teu Filho nos chamou e conduziu àquilo que é bom
e ainda assim eu, o pecador, fujo do bem. Mas Tu, ó misericordiosa, tem
misericórdia de mim a fim de que possa me arrepender das minhas obras malignas.

Senhor, tem piedade. \dotextit{(três vezes)}

Hino Seccional, tom 6

Eu penso no dia temível e lamento pelos meus atos malignos. Como responderei ao
Rei Imortal? Com que audácia eu, o esbanjador, olharei para o Juiz? Ó Pai
compassivo, Ó único Filho gerado e Espírito Santo, tem misericórdia de mim.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos séculos dos
séculos. Amém.

\theotokion{}Atado pelas correntes do pecado, e dominado pelas cruéis paixões,
corro para Ti, minha salvação, e clamo: Ajuda-me, ó Virgem Mãe de Deus.

\section*{ODE 4}

\eirmos{}Cristo é a minha força, meu Deus e meu Senhor, aquele a quem a
respeitável Igreja canta divinamente e a quem com alegria no Senhor ela clama
com pensamento puro.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Amplo e conveniente é o caminho que conduz às paixões, mas quão amargo será no
último dia, quando a alma for separada do corpo! Tome cuidado com tais ações, ó
homem, em função do reino de Deus.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Por que foste injusto com o homem pobre? Por que retiveste a recompensa do servo
contratado? Por que não amaste o teu irmão? Por que foste cobiçoso e orgulhoso?
Então, abandones tais ações e arrependa-te em função do reino de Deus.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Ó homem insensato! Por quanto tempo te ocuparás, como uma abelha, recolhendo
tuas riquezas? Tudo perecerá como pó e cinzas. Ao invés, busque o reino de Deus.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Ó Virgem Mãe de Deus, tem misericórdia do pecador que eu sou
e fortalece-me. Preserva-me na virtude a fim de que a morte repentina não
me pegue despreparado; e conduz-me, Ó Virgem, ao reino de Deus.

\section*{ODE 5}

\eirmos{}Ilumina com a Tua luz divina, Ó Bondoso, a alma daqueles que levantam
cedo para orar a Ti, com amor. Oro para que eles possam reconhecer-Te, ó
Verbo de Deus, como Deus verdadeiro que nos resgataste das profundezas do
pecado.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Lembre-se, homem miserável, como tu és um escravo da mentira, da
calunia, do roubo, das enfermidades e das bestas selvagens em função do
pecado. Ó minha alma pecadora, é isto o que desejaste?

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Os meus membros tremem, pois com cada um deles eu pequei: com
meus olhos, olhando, com meus ouvidos, escutando e com a língua falando
maldades, e assim entregando todo meu ser ao fogo do inferno. Ó minha alma
pecadora, é isto o que desejaste?

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Tu recebeste o filho pródigo e o ladrão que se arrependeram, Ó
Salvador, e eu fui o único a sujeitar-me à indolência pecaminosa e ter me
tornado escravo das obras malignas. Ó minha alma pecadora, é isto o que
desejaste?

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Ó Admirável e célere ajuda de todos os homens, ajuda-me, Ó Mãe de
Deus, indigno que sou pois é o que minha alma deseja.

\section*{ODE 6}

\eirmos{}Observando o mar da vida surgir com a tempestade das tentações,
corro para o Teu calmo porto e clamo a Ti: Levanta minha vida da corrupção,
Ó abundantemente Misericordioso.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Vivi minha vida de forma imoral e entreguei minha alma às trevas. Mas
agora venho a Ti e imploro, Ó Soberano Misericordioso, que liberte-me das
obras do inimigo e conceda-me sabedoria para cumprir a Tua vontade.
Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Quem cometeu as mesmas ações que eu? Pois como um porco deitado na lama eu sirvo
o pecado. Mas Tu, Ó Senhor, arranca-me desta vilania e concedeme o coração para
cumprir os Teus mandamentos.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Levanta-te para Deus, homem miserável, e lembrando dos teus pecados, caia
perante o Criador gemendo e chorando, pois Ele é misericordioso e te concederá
saber a Sua vontade.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Ó Virgem Mãe de Deus, protege-me de todo mal visível e invisível, Ó
Toda Pura, e aceita minhas orações e apresenta-as ao Teu Filho, a fim de que
Ele possa conceder entendimento para cumprir a Sua vontade.

Senhor, tem piedade. \dotextit{(três vezes)}

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos
séculos dos séculos. Amém.

Kontakion: Ó minha alma, por que te tornaste rica em pecados? Por que
fizeste a vontade do maligno? Em que firmarás a tua esperança? Cesse de fazer
tais ações e chorando, volte-se para Deus e clame: Ó Bondoso Senhor, tem
piedade de mim, pecador.

Ikos: Pense, minha alma, na amarga hora da morte e no dia do julgamento de teu
Deus e Criador. Pois anjos terríveis irão te atacar, minha alma, e conduzirte ao
fogo eterno. Sendo assim, antes da tua morte, se arrependa e clame:

Senhor, tem piedade de mim, pecador.

\section*{ODE 7}

\eirmos{}Um anjo fez com que a fornalha respingasse orvalho sob os justos
jovens. Mas a ordem de Deus consumiu os Caldeus e prevaleceu sob o tirano
a fim de que ele clamasse: Bendito és Tu, Deus de nossos pais.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Ó minha alma, não deposites tua esperança em bens corruptíveis e
naquilo que foi injustamente coletado. Pois tu não sabes para quem deixaras
tudo. Mas clame em voz alta: Tem piedade, ó Cristo Deus, de mim, o indigno.
Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Não confies, minha alma, na saúde do corpo ou na beleza passageira.
Veja que tanto o jovem como o velho, morrem. Mas clama em voz alta: Tem
piedade, ó Cristo Deus, de mim, o indigno.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Lembra-te, minha alma, da vida eterna e do reino celeste preparado
para os santos, e das trevas exteriores e da ira de Deus preparadas para o
maligno, e clame: Tem piedade, ó Cristo Deus, de mim, o indigno.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Prostre-se perante a Mãe de Deus, minha alma, e ore a ela, pois
que Ele é um rápido auxílio àqueles que se arrependem. Ele intercede junto ao
Filho, Cristo Deus, e tem misericórdia de mim, o indigno.


\section*{ODE 8}

\eirmos{}Das chamas Tu jogaste orvalho sob os Santos, e queimaste o sacrifício
de um homem justo que foi borrifado com água. Pois somente Tu, Ó Cristo,
fazes tudo segundo a Tua vontade. Nós te exaltamos por todos os séculos.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Como não chorarei ao pensar na morte? Pois vi meu irmão em seu
túmulo sem glória nem beleza. O que, então, tenho eu a supor? E em que
depositar minha esperança? Somente conceda-me arrependimento antes do
fim, Ó Senhor.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Como não chorarei ao pensar na morte? Pois vi meu irmão em seu
túmulo sem glória nem beleza. O que, então, tenho eu a supor? E em que
depositar minha esperança? Somente conceda-me arrependimento antes do
fim, Ó Senhor.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Eu acredito que Tu virás para julgar os vivos e os mortos, e que todos
permanecerão em ordem, velhos e jovens, senhores e príncipes, sacerdotes e
virgens. Onde serei eu encontrado? Sendo assim, eu clamo a Ti para que me
conceda arrependimento antes do fim, Ó Senhor.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Ó Puríssima Mãe de Deus, aceita minha indigna oração e
preserva-me de uma morte repentina, e conceda-me arrependimento antes
do fim.

\section*{ODE 9}

\eirmos{}É impossível aos homens ver Deus, em quem os coros dos anjos não
ousam depositar o seu olhar; mas através de Ti, Ó Toda Pura, apareceu aos
homens o Verbo encarnado, a quem nós glorificamos, e juntamente com os
coros celestes Te bendizemos.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Agora corro para vós, ó Anjos, Arcanjos e todo a coro celeste, que
permanecem perante o trono de Deus: orem ao vosso Criador a fim de que Ele
possa livrar minha alma do tormento eterno.

Tem piedade de mim, ó Deus, tem piedade de mim.

Agora, me volto para vós em lágrimas, ó santos patriarcas, reis e
profetas, apóstolos e santos hierarcas, e todos os eleitos de Cristo: ajudem-me
na hora do julgamento, para que Ele possa salvar a minha alma do poder do
inimigo.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo.

Agora ergo minhas mãos a vós, santos mártires, eremitas, virgens,
justos e todos os santos que oram a Deus por todo o mundo, a fim de que Ele
tenha piedade de mim na hora da minha morte.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

\theotokion{}Ó Mãe de Deus, ajuda a mim que tenho uma Poderosa esperança
em Ti; implora a Teu Filho a fim de que Ele possa colocar a mim, o indigno, à
Sua direita quando Ele sentar para julgar os vivos e os mortos. Amém.

\section*{Oração para ser dita após o Cânone}

Ó Soberano, Cristo Deus, que curaste minhas paixões através da Tua
Paixão, e cicatrizaste minhas feridas através das Tuas feridas: concede a mim,
que pequei imensamente contra Ti, lágrimas de compunção. Transforma meu
corpo com a fragrância do Teu Corpo vivificante, e adoça minha alma, da
amargura com a qual o inimigo me alimentou, com Teu precioso Sangue.
Levanta minha alma abatida e retire-a do abismo da perdição, pois eu não
tenho arrependimento, não tenho compunção, não tenho lágrimas de consolo,
as quais concederam às crianças a sua herança. Minha mente foi obscurecida
pelas paixões terrestres e não posso elevar meu olhar para Ti pois estou com
dor, não posso aquecer-me com lágrimas de amor por Ti. Mas Tu, Ó Soberano
Senhor Jesus Cristo, Tesouro de bens, concede-me um arrependimento
perfeito e um coração contrito a fim de que possa Te buscar; concede-me a
Tua graça e renova em mim a semelhança da Tua imagem. Eu Te abandonei,
mas não abandones a mim! Venha ao meu encontro; conduza-me ao Teu pasto
e conte-me como uma das ovelhas do Teu rebanho eleito. Alimenta-me
juntamente com elas com a grama dos Teus Santos Mistérios, através da
intercessão da Tua Puríssima Mãe e de todos os Teus santos. Amém.


\end{document}
