\documentclass{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Orações antes de dormir}

Em nome do Pai, do filho e do Espírito Santo. Amém. 
 
Senhor Jesus Cristo, Filho de Deus, pelas orações da Tua puríssima 
Mãe, dos nossos Santos e Teóforos Padres, e de todos os Santos, tem piedade 
de nós. Amém. 
 
Glória a Ti, nosso Deus, glória a Ti. 
 
Rei dos Céus, Consolador, Espírito da Verdade, Tu que estás presente 
em tudo e preenches tudo, Tesouro de bens e Doador da vida, vem e habita 
em nós. Purifica-nos de toda a impureza e salva as nossas almas, Tu que és 
bom. 
 
Santo Deus, Santo Poderoso, Santo Imortal, tem piedade de nós. \dotextit{(3 
vezes)} 

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos 
séculos dos séculos. Amém. 
 
Santíssima Trindade, tem piedade de nós. Senhor, purifica-nos dos 
nossos pecados. Soberano, perdoa-nos as nossas iniquidades. Tu que és Santo, 
cura, pelo Teu Nome, as nossas enfermidades e visita-nos. 
 
Senhor, tem piedade! \dotextit{(3 vezes)}
 
Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos 
séculos dos séculos. Amém. 
 
Pai nosso, que estás nos Céus, Santificado seja o Teu Nome, venha a nós o Teu
Reino, seja feita a Tua vontade, assim na terra como no Céu. O Pão nosso de cada
dia nos dá hoje, perdoa-nos as nossas dívidas, assim como nós perdoamos aos
nossos devedores, e não nos deixes cair em tentação, mas livra-nos do maligno.

% Here, in the jordanville prayer book, only says "troparia"
\section{Tropário de Compunção, Tom 6}

Tem piedade de nós, Senhor, tem piedade, pois pela perda de 
qualquer defesa, nós, pecadores, oferecemos esta oração a Ti como Soberano, 
tem piedade de nós. 
 
Glória ao Pai ao Filho e ao Espírito Santo.

Senhor, tem piedade de nós, pois em Ti depositamos a nossa esperança, não Te
enfureça conosco, nem Te lembres das nossas iniquidades, mas olha para nós
agora, pois Tu és compassivo, e livra-nos dos nossos inimigos, pois Tu És o
nosso Deus e nós somos o Teu povo; somos obra das Tuas mãos e clamamos o Teu
nome. 
 
Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Abre para nós as portas da compaixão, Bendita Theotokos, não nos deixe perecer,
pois em ti depositamos nossa esperança; que pela tua intercessão possamos ser
libertados das adversidades pois Tu És a salvação do povo Cristão.

Senhor, tem piedade! \dotextit{(12 vezes)}

\section{Oração 1, de São Macário, o Grande}
 
Deus Eterno e Rei de toda a criação, Tu que me concedeste chegar a 
esta hora, perdoa-me os pecados que cometi neste dia em atos, palavras e 
pensamentos, limpa, Senhor, a minha vil alma de toda impureza da carne e do 
espírito, e concede-me, Senhor, atravessar o sono dessa noite de paz; e que ao 
levantar-me de meu humilde leito eu possa ser agradável ao Teu Santíssimo 
Nome por todos os dias da minha vida, e contradiz os inimigos carnais e 
incorpóreos que guerreiam contra mim. Livra-me, Senhor, dos pensamentos 
vãos e desejos malignos que me tornam impuro. Pois a Ti pertence o reino, o 
poder e a glória, do Pai, do Filho e do Espírito Santo, agora e sempre e pelos 
séculos dos séculos dos séculos. Amém. 

\section{Oração 2, de Santo Antiochus}

Ó Regulador de tudo, Verbo do Pai, Jesus Cristo, Tu Que És perfeito. 
Pela plenitude de Tua misericórdia, nunca Te afastes de mim, mas permanece 
sempre em mim que sou Teu servo. Ó Jesus, Bom Pastor das Tuas ovelhas, não 
me deixes a mercê da sedução da serpente, nem me deixes aos desejos de 
satã, pois a semente da corrupção está em mim. Senhor, Deus adorado, Santo 
Rei, Jesus Cristo, enquanto durmo, guarde-me com a Tua Luz sem declínio, o 
Teu Espírito Santo, pelo qual santificaste os Teus discípulos. Ó Senhor, concede 
a mim, o Teu servo inútil, a Tua salvação em meu leito. Ilumina a minha mente 
com a luz do entendimento do Teu Santo Evangelho; a minha alma, com o 
amor da Tua Cruz; o meu coração, com a pureza da Tua palavra; o meu corpo, 
com a Tua impassível Paixão, mantém meu pensamento na Tua humildade, e 
desperta-me no tempo apropriado para a Tua glorificação. Pois glorificado És 
com o Teu Pai não originado e o Santíssimo Espírito, por todos os séculos. Amém.

\section{Oração 3, para o Espírito Santo} 

Senhor, Rei dos Céus, Consolador, Espírito da Verdade, mostra a Tua 
compaixão e Tem piedade de mim, Teu servo pecador, e livra-me da minha 
indignidade. Perdoa-me tudo o que pequei contra Ti hoje, como homem que 
sou, não somente como homem, mas até pior do que um gado, voluntária e 
involuntariamente, com conhecimento ou em ignorância, por juventude ou 
por sugestão maligna, quer por falta de vergonha ou por abatimento. Se jurei 
pelo Teu nome ou blasfemei em meus pensamentos; ou se feri alguém ou 
encolerizei-me com alguma coisa, ou menti, ou dormi desnecessariamente, ou 
se pedinte veio ter comigo e não fiz caso dele, ou se feri meu irmão, ou discuti, 
ou condenei alguém, ou se fui jactante, ou orgulhoso ou colérico. Se, estando 
em oração, minha mente distraiu-se com as artimanhas deste mundo, ou por 
pensamentos depravados; se comi demasiado, ou bebi em excesso, ou ri 
frivolamente; se tive pensamentos malignos, ou vendo a beleza de outrem 
senti-me ferido em meu coração; se disse coisas impróprias, ou escarneci dos 
pecados e meu irmão quando os meus são incontáveis; se fui negligente nas 
orações, ou se fiz algo de errado e que no momento não me recordo. Tudo isto 
fiz e mais ainda. Tem piedade de mim, ó Soberano, meu Criador, pois sou o 
Teu servo decaído e indigno. Livra-me e perdoa-me, pois Tu És bom e amigo 
do homem, para que o luxurioso, pecador e miserável que sou possa deitar-
me e dormir; e descansar em paz. Possa eu louvar, cantar e glorificar o Teu 
honradíssimo nome, com o Pai e o Seu Filho Único, agora e sempre e pelos 
séculos dos séculos. Amém.


\section{Oração 4, de São Macário, o Grande}
 
O que posso oferecer-Te ou dar-Te, ó Rei imortal, a Ti que És dotado 
imensamente de tudo, Senhor compassivo que amas a humanidade? Pois 
mesmo tendo eu sido preguiçoso para agradar-Te, e nada tenha feito de bom, 
Tu me guiaste ao fim deste dia que passou, estabelecendo a conversão e 
salvação da minha alma. Sê misericordioso para com o pecador que sou, 
privado de qualquer boa ação. Ergue minha alma decaída, manchada por 
incontáveis pecados, e afasta-me dos pensamentos malignos desta vida visível. 
Tu que És o Único Sem Pecado, perdoa os pecados que cometi contra Ti neste 
dia, conhecidos ou ignorados, em palavras atos e pensamentos, e com todos 
os meus sentidos. Protege-me e guarda-me de toda a circunstância adversa 
por Tua Divina autoridade, pelo Teu poder e inexprimível amor pela 
humanidade. Apaga meu Deus, apaga a multidão dos meus pecados. Que Te 
seja aprazível Senhor, livrar-me da rede do maligno, e salva a minha alma 
apaixonada e cobre-me com a luz do Teu semblante quando em glória, vieres; 
permita-me agora, sem condenação, dormir um sono sem sonhos, guarda o 
Teu servo sem pensamentos perturbadores, e afasta de mim todos os atos 
satânicos, ilumina com entendimento os olhos do meu coração para que não 
adormeça na morte. Envia-me um anjo de paz, guardião e guia da minha alma 
e do meu corpo, que ele me livre os meus inimigos. Que eu possa, ao levantar-
me do meu leito, oferecer-Te orações de ação de graças. Sim, Senhor, ouve o 
Teu servo pecador e miserável em confissão e em consciência. Concede-me, 
ao levantar, ser instruído pelas Tuas palavras. Pelos Teus anjos afasta de mim 
o desânimo demoníaco. Que eu possa bendizer o Teu Santo Nome, glorificar e 
exaltar a Puríssima Maria, Mãe de Deus, que deste a nós pecadores como 
protetora, e aceita Suas orações por nós. Sei que Ela é o exemplo do Teu amor 
pela humanidade e ora incessantemente por nós. Pela Sua proteção e o sinal 
da preciosa Cruz, pelo amor de todos os Teus Santos, preserva minha pobre 
alma, Jesus Cristo, nosso Deus, pois Tu És Santo e cheio de glória para sempre.
Amém.

\section{Oração 5}

Senhor, nosso Deus, Tu que És bom e amigo do homem, perdoa os pecados que cometi
hoje em palavras, atos e pensamentos. Concede-me um sono pacifico e
imperturbável. Envia-me o Teu anjo da guarda para proteger-me e guardar-me de
todo o mal. Pois Tu És o Guardião de nossas almas e dos nossos corpos e a Ti
damos glória, ao Pai ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos
séculos dos séculos. Amém. 


\section{Oração 6}

Senhor nosso Deus, em quem cremos e cujo nome invocamos acima de qualquer outro,
concede-nos agora que vamos dormir, descanso para o corpo e a alma, afasta-nos
dos sonhos e dos prazeres obscuros; cessa as investidas furiosas das paixões e
extingue o fogo que arde na carne. Concedenos viver castamente em atos e
palavras, que possamos obter uma vida virtuosa sem afastarmo-nos das bênçãos que
prometeste. Pois Tu És bendito para sempre. Amém.


\section{Oração 7, de São João Crisóstomo, segundo o número de horas do dia e da noite}

Senhor, não me prives dos Teus excelentes dons celestiais. Senhor,
livra-me dos tormentos eternos. Senhor, se pequei com a mente e com os
pensamentos, em palavras e atos, perdoa-me. Senhor, livra-me de toda a
ignorância, esquecimento, pusilanimidade, e insensibilidade empedernida.
Senhor, livra-me de toda tentação. Senhor, ilumina o meu coração que os
desejos malignos turvaram. Senhor, como homem eu pequei, mas Tu, como
Deus compassivo, tem piedade de mim ao veres a enfermidade da minha alma.
Senhor, envia a Tua graça em meu socorro para que eu possa glorificar o Teu
Santo Nome. Senhor Jesus Cristo, escreve meu nome, Teu servo no livro da
Vida e concede-me um bom fim. Senhor meu Deus, mesmo não tendo feito
nada de bom à Tua vista, concede-me ainda pela Tua graça ter um bom
começo. Senhor, derrama sobre o meu coração o orvalho da Tua graça. Senhor
do céu e da terra, no Teu reino, lembra-Te do Teu servo pecador, vergonhoso
e impuro. Amém.

Senhor, aceita-me em penitência. Senhor, não me abandones. Senhor,
não me deixes cair em tentação. Senhor, concede-me bons pensamentos.
Senhor, concede-me lágrimas, lembrança da morte e contrição. Senhor,
concede-me confessar meus pecados. Senhor concede-me humildade,
castidade e obediência. Senhor, concede-me paciência, coragem e mansidão.
Implanta em mim, Senhor, a raiz do bem, o temor de Ti em meu coração.

Concede-me, Senhor, amar-Te com toda a minha alma e toda a minha mente,
e em tudo fazer a Tua vontade. Protege-me, Senhor, dos homens maldosos,
dos demônios, das paixões e de todas as coisas impróprias. Senhor, Tu sabes
que tudo é feito segundo a Tua vontade, que a Tua vontade seja feita em mim
também pecador, pois Tu És bendito pelos séculos dos séculos. Amém.


\section{Oração 8, a nosso Senhor Jesus Cristo}

Senhor Jesus Cristo, Filho de Deus, pela Tua honradíssima Mãe, e de Teus anjos
incorpóreos, do Profeta e Precursor João Batista, dos apóstolos inspirados por
Deus, dos gloriosos e vitoriosos Mártires, dos Santos e teóforos padres, e pela
intercessão de todos os Santos, livra-me da presença perseguidora dos demônios.
Sim, meu Senhor e meu Criador, que não desejas a morte do pecador, mas antes,
que ele se converta e viva, concede a mim também, miserável que sou, a
conversão. Resgata-me da boca da serpente perniciosa que está prestes a
devorar-me e levar-me vivo para o hades. Sim, meu Senhor, meu Consolador, Tu que
por amor ao miserável que sou, vestiste-Te da carne corruptível, arranca-me da
miséria e conforta a minha alma miserável. Implanta em meu coração o desejo de
cumprir os Teus mandamentos, de abandonar as obras vis e de alcançar as Tuas
bênçãos, pois em Ti, Senhor, tenho esperado, salva-me.
 
\section{Oração 9, à Santíssima Theotokos}

Ó bondosa Mãe do bondoso Rei, puríssima e abençoada Maria, Mãe
de Deus, derrama sobre a minha alma apaixonada a misericórdia de Teu Filho
e nosso Deus. Pela Tua intercessão, guia-me para as boas obras, afim de que
eu possa passar o resto da minha vida sem manchas e que por Ti eu possa
atingir o paraíso, Virgem Theotokos, pois Tu És a única pura e abençoada.

\section{Oração 10, para o Santo Anjo da Guarda}

Anjo de Cristo, meu Santo guardião e protetor da minha alma e do meu
corpo, perdoa-me todos os pecados que cometi neste dia, livra-me de todo o
mal que me causam os meus inimigos para que eu não ofenda o meu Deus
com algum pecado. Ora por mim que sou pecador e indigno, para que eu seja
digno do amor e da misericórdia da Santíssima Trindade, e da Santa Mãe do
meu Senhor Jesus Cristo, e de todos os Santos. Amém.


\section{Kontákion para a Mãe de Deus}

A Ti, Protetora invencível, nós, Teus servos, dedicamos esta festa de vitória e
ação de graças por termos sido resgatados dos nossos sofrimentos, ó Theotokos.
Tu cujo poder é invencível, livra-nos de todos os perigos que possam nos
ameaçar. Que possamos clamar-Te: Rejubila, Esposa Inesposada! Gloriosíssima,
Sempre Virgem Mãe de Cristo Deus, apresenta nossa oração ao Teu Filho e nosso
Deus, que por Ti Ele salve as nossas almas. Toda a minha esperança eu deposito
em Ti, ó Mãe de Deus: guardame sob Tua proteção. Virgem Theotokos, não desprezes
o pecador que sou, pois preciso do Teu socorro e da Tua proteção. Tem piedade de
mim, pois minha alma em Ti espera.

Minha esperança é o Pai, meu refúgio o Filho, minha proteção o Espírito Santo.
Santíssima Trindade, glória a Ti.

Verdadeiramente, é digno e justo que Te bendigamos, ó Bemaventurada Mãe de Deus.
Tu mais Venerável que os Querubins e incomparavelmente mais gloriosa que os
Serafins, deste a luz o Verbo de Deus, conversando intacta a Glória da Tua
Virgindade. Nós Te glorificamos, ó Mãe do nosso Deus.

Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, agora e sempre e pelos séculos dos
séculos. Amém.

Senhor, tem piedade! \dotextit{(3 vezes)}

Em nome do Senhor, abençoa Soberano.

Senhor Jesus Cristo, Filho de Deus, pelas orações da Tua puríssima Mãe, dos
nossos Santos e teóforos padres, e de todos os Santos, tem piedade de nós. Amém.


\section{Oração de São João Damasceno, para ser dita apontando para tua cama}

Ó Soberano que amas a humanidade, será este leito o meu túmulo ou
Tu iluminarás minha pobre alma com mais um dia? Vê, o túmulo está diante
de mim; vê, a morte me confronta. Senhor, eu temo Teu julgamento e os
tormentos infindáveis, ainda assim não cesso de fazer o mal. Senhor meu Deus,
continuamente desagrado-Te, e a Tua Santíssima Mãe, e as Hostes Celestes e
a meu Santo Anjo da Guarda. Senhor, sei que sou indigno do Teu amor pela
humanidade, sou tão somente digno de toda a condenação e tormento.
Senhor, quer eu deseje ou não, salva-me, pois se salvas um justo não é grande
feito, e se tens misericórdia daquele que é puro não representa nenhuma
maravilha, pois eles são dignos do Teu amor. Mostra a maravilha da Tua
misericórdia, revelando assim Teu amor pelo homem não permita que a minha
iniquidade prevaleça sobre a Tua inefável bondade e misericordiosa
benevolência; Ordena a minha vida como o desejares.

\dotextit{%
Quando estiver preste a deitar, dizer:}

Ilumina meus olhos, Cristo Deus, para que eu não adormeça na morte,
e que o meu inimigo jamais diga: eu prevaleci contra ele.

Glória ao Pai ao Filho e ao Espírito Santo.

Sê o propiciador da minha alma, ó Deus, pois passo através de muitas armadilhas;
liberta-me delas e salva-me, ó Bondoso, pois Tu És bom e amigo do homem.

Agora e sempre e pelos séculos dos séculos. Amém.

Gloriosíssima Mãe de Deus, mais Santa do que os Santos Anjos, cantando-Te
incessantemente com nossos corações e nossas bocas, nós confessamos que Tu És a
Mãe de Deus, pois verdadeiramente deste à luz a Deus encarnado por nós, e
incessantemente oras por nossas almas.

\dotextit{%
Beijar a Tua Cruz, e fazer o sinal da cruz (com ela) da cabeceira aos pés da
cama, e de um lado para o outro, enquanto diz-se a \textbf{oração da Preciosa
Cruz:}}

Que Deus se levante e Seus inimigos serão vencidos e que Seus adversários fujam
diante da Sua face. Tal como o fumo se dissipa, assim eles sejam dispersos; a
semelhança da cera que se derrete diante do fogo, que os demônios pereçam na
presença daqueles que amam a Deus e que fazem o sinal da Cruz e dizem jubilosos:
Rejubila, Cruz do Senhor, preciosíssima doadora da vida, pois Tu afastaste os
demônios pelo poder de nosso Senhor Jesus Cristo que em Ti foi crucificado, que
desceu ao hades e esmagou poderio do demônio, e que deu-nos Tu, Sua preciosa
Cruz, para o afastamento de qualquer adversário. Preciosíssima e doadora de vida
Cruz do Senhor, com a Santa Senhora Virgem Theotokos e todos os Santos, salva-me
pelos séculos dos séculos. Amém.

\textit{Ou:}

Circunda-me, Senhor, com o poder da Tua Cruz preciosa e doadora de
vida e preserva-me de todo o mal.

\dotextit{%
Então ao invés de [pedir o] perdão [de alguém mais]:}

Absolve, desculpa, perdoa ó Deus, as nossas ofensas voluntárias e
involuntárias, em atos e palavras, com conhecimento e em ignorância, de dia
e de noite, na mente e no pensamento; perdoa-nos todas as coisas pois Tu és
bom e amas a humanidade.

\section{Oração}

Ó Senhor, que amas a humanidade, perdoa aqueles que nos odeiam e nos fazem mal.
Faz o bem àqueles que fazem o bem. Concede aos nossos irmão e próximos, a
salvação e a vida eterna; visita os enfermos e concede-lhes a cura. Guia os que
estão no mar. Acompanha os que viajam. Socorre os Cristãos Ortodoxos em sua
batalha. Concede a remissão dos pecados àqueles que nos servem e são bons para
conosco. Segundo a Tua imensa misericórdia, tem misericórdia daqueles que nos
pediram para orar por eles. Lembra-Te, Senhor, dos nossos pai e irmãos que
partiram antes de nós e concede-lhes o repouso onde a luz do Teu rosto os
ilumine. Lembra-Te, Senhor, de nossos irmãos no cativeiro, e livra-os de todo
infortúnio. Lembra-Te, Senhor, dos que trazem os frutos da terra e fazem boas
obras em Tuas santas Igrejas: concede-lhes a salvação e a vida eterna. Lembra-Te
também Senhor, dos Teus servos vis, pecadores e indignos. Ilumina nossa
inteligência com a luz do Teu conhecimento e guia-nos no caminho dos Teus
mandamentos. Pela intercessão da nossa puríssima Senhora a Theotokos, a Sempre
Virgem Maria, e de todos os Teus Santos, pois Tu És bendito pelos séculos dos
séculos. Amém.


\section{Confissão diária dos pecados}

A Ti confesso Senhor meu Deus e meu Criador, em uma Santíssima Trindade
glorificada e louvada; ao Pai, Filho e Espírito Santo, todos os meus pecados que
cometi em todos os dias de minha vida, e em todas as horas, no presente e no
passado, dia e noite, em atos, palavras, pensamento, glutonaria, embriaguez,
comer em segredo, vã loquacidade, desanimo, indolência, contradição,
desobediência, calúnia, julgamento, negligência, autoestima, ganância, extorsão,
mentira, desonestidade, disposição mercenária, ciúme, inveja, ira, memória das
injurias, ódio, suborno; e com todos os meus sentidos: visão, adição, olfato,
paladar e tato; pelo resto dos meus pecados, da alma junto com o corpo, com que
Te desagradei, meu Deus e meu Criador, e negociei injustamente com o meu
próximo. Pesaroso por tudo, sou culpado diante de Ti, meu Deus, mas tenho o
desejo de arrepender-me. Apenas ajudame, Senhor meu Deus, em lágrimas
humildemente suplico-Te. Pela Tua compaixão perdoa os meus pecados passados, e
absolve-me disto que confessei em Tua presença, pois Tu És bom e amigo do homem.

\dotextit{%
Quando estiver preste a adormecer, dizer:}

Em Tuas mãos, Senhor Jesus Cristo, meu Deus, entrego o meu espírito.
Abençoa-me e tem misericórdia de mim. Concede-me a vida eterna. Amém.

\end{document}
