\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Seleção de Vésperas}

\section*{Versículos do Salmo 103}

(Cantado na Vigília da noite toda)

Bendiz, ó minha alma ao Senhor, Tu és bendito Senhor.

Bendiz ó minha alma ao Senhor, Senhor meu Deus, Tu és magnificentíssimo.

Refrão: Tu és bendito Senhor.

Estás vestido de glória e de majestade.

Refrão: Tu és bendito, Senhor.

Sobre as montanhas se fixaram as águas.

Refrão: Maravilhosas são as Tuas obras, Senhor.

As águas correm entre os montes

Refrão: Maravilhosas são as Tuas obras, Senhor.

Tu fizeste todas as coisas com sabedoria, Tu as fizeste todas.

\Doxology{}

Aleluia, Aleluia, Aleluia. Glória a Ti, ó Deus. \thrice{}

\section*{Versículos do Primeiro Catisma}

Bem Aventurado o homem que não anda segundo o conselho dos ímpios. Aleluia!

Porque o Senhor conhece o caminho dos justos; mas o caminho dos ímpios perecerá.
Aleluia!

Servi ao Senhor com temor e alegrai-vos com tremor. Aleluia! Bemaventurados
todos aqueles que nele confiam. Aleluia! Levanta-te Senhor; salva-me, Deus meu.
Aleluia!

A salvação vem do Senhor; sobre o teu povo seja a tua benção. Aleluia!

\Doxology{} Aleluia!

Aleluia. Aleluia. Aleluia. Glória a Ti, ó Deus! \thrice{}

\section*{Senhor, a Ti clamo}

Senhor, a Ti clamo, escuta-me, escuta-me ó Senhor. Senhor, a Ti clamo,
escuta-me, atende a voz da minha oração quando a Ti clamar: escuta-me, Senhor.

Que a minha oração se eleve a Ti como um incenso e o levantar das minhas mãos
como um sacrifício vespertino. Escuta-me, Senhor.

\section*{Hino Vespertino ao Filho de Deus}

Ó Luz radiante da santa Glória do Pai Celeste, Imortal, Santo e Bemaventurado,
Senhor Jesus Cristo! Chegados ao pôr do sol, contemplando a luz vespertina, nós
cantamos Pai, Filho e o Espírito Santo: Deus. É digno que em todo tempo Te
louvemos com vozes puras, ó Filho de Deus, Doador de vida: todo universo Te dá
Glória.

\section*{Oração do Princípio da Noite}

Digna-Te, Senhor, nesta tarde, guardar-nos sem pecado. Tu és bendito,
Senhor, Deus dos nossos Pais, e Teu Nome é louvado e glorificado
eternamente, Amém!

Senhor, que a Tua misericórdia esteja sobre nós, segundo a esperança
que depositamos em Ti.

Tu és bendito, Senhor. Ensina-nos pelos Teus mandamentos!

Tu és bendito, ó Soberano. Concede-me entendimento dos Teus mandamentos!

Tu és bendito, ó Santo. Ilumina-nos pelos Teus mandamentos! Senhor, a Tua
misericórdia é eterna, não desprezes a obra das Tuas mãos. Pois a Ti pertence
toda a Glória, Honra e Adoração, Pai, Filho e Espírito Santo, agora e sempre e
pelos séculos dos séculos. Amém!

\section*{Oração de São Simeão}

Agora, Soberano, deixa o Teu servidor, segundo a Tua palavra partir em paz,
porque os meus olhos viram a Salvação que vem de Ti, que Tu preparaste para ser
apresentada a todos os povos. Luz que brilhará sobre todas as nações e glória de
Teu povo, Israel.

\section*{Tropário de Encerramento}

Rejubila Virgem Mãe de Deus! Ó Maria, cheia de graça, o Senhor é
contigo; bendita és Tu entre as mulheres, e bendito é o fruto do teu ventre,
pois deste à luz o Salvador das nossas almas. Durante a Quaresma, nos dias de
semana, também os seguintes tropários:

\doxology{}

Batista de Cristo, lembra-te de todos nós, que possamos ser libertados
das nossas iniquidades; pois tu recebeste a graça de suplicares por nós.

(Grande Metanóia)

\nowandever{}

Ó Santos Apóstolos e todos os santos orai por nós, que possamos ser libertados
de todos os perigos e aflições, pois temos a vós como fervorosos intercessores
perante o Salvador. (Grande Metanóia)

Em tua compaixão nós procuramos refúgio, ó Mãe de Deus; não desprezes a nossa
súplica na angustia, mas liberta-nos dos perigos, ó única pura e abençoada.
(Pequena Metanóia)

\end{document}
